<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>Sun</title>
  
  <subtitle>这是一个副标题</subtitle>
  <link href="/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="https://blog.pebblesky.in/"/>
  <updated>2021-06-24T07:37:05.481Z</updated>
  <id>https://blog.pebblesky.in/</id>
  
  <author>
    <name>SunWeixiao</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="http://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>一只鸽子决定不再咕咕咕</title>
    <link href="https://blog.pebblesky.in/posts/i-m-back/"/>
    <id>https://blog.pebblesky.in/posts/i-m-back/</id>
    <published>2019-02-28T07:03:38.000Z</published>
    <updated>2021-06-24T07:37:05.481Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>&emsp; &emsp; 从建站到现在已经一年了。然而正如各位所见，这里一篇文章也没有。所以人类的本质果然是鸽子吗？</p><a id="more"></a><h2 id="h2_1"> <i class="fa fa-leaf" aria-hidden="true"></i> 咕咕咕 </h2><p>&emsp; &emsp; 当初建站的时候，希望把小站做成一个技术博客。但是大一下一学期并没有什么有价值的东西可以拿出手。唯一可能有点价值的就是OOP大作业做了一个Python解释器(伪)。所以当初是想要写一篇技术文章的。不过打算动笔的时候，想想还是过于简单了，没有什么有价值的思考，写出来肯定是流水账。所以就这么咕咕咕了。</p><p>&emsp; &emsp; 大二上整天忙忙碌碌，却没有什么太大的收获，不知道自己每天都在忙什么。所以也一直没有什么好的素材写文章。不管怎样先回顾一下上学期吧。</p><h2 id="h2_1"> <i class="fa fa-leaf" aria-hidden="true"></i> 大二上回顾 </h2><h3 id="h3_1"> <i class="fa fa-fire" aria-hidden="true"></i>  课程 </h3><p>&emsp; &emsp; 这学期课上了不少，真正有收获的恐怕只有抽象代数和人工神经网络。</p><p>&emsp; &emsp; 抽代学的很爽，尤其是伽罗瓦理论，至少我现在会证五次方程没有根式解了。具体的之后有时间再说，这部分值得写一篇文章。</p><p>&emsp; &emsp; 人神的话手写MLP和CNN收益匪浅，对理解底层机制帮助很大，虽然还是不知道为什么神经网络是work的。学的东西网上都有，这里就不买弄了。</p><p>&emsp; &emsp; 复变学了一些定理，知道它们是对的，知道它们为什么是对的，没了。启发性的东西不是很多。下学期复分析还要再学一遍，要记得认真思考。</p><p>&emsp; &emsp; 大物最后的量子力学是真的有点意思，能通过数学的办法自然而然的得到离散的条件，真的漂亮。寒假我还让一个物理系的高中同学给我讲了一下午量子，不过只讲到基本假设。以后有时间可以深入研究一下(这可是个大坑啊喂)。</p><p>&emsp; &emsp; 数据结构实在是没什么东西。全是一些技巧性的东西，没有深刻的结论。不过作业倒是写的挺爽。</p><p>&emsp; &emsp; 两个实验课没什么好说的，老老实实做实验，老老实实<del>修改</del>参考学长实验报告，老老实实拿个低分就完事了。不懂这种浪费时间的课的存在意义。</p><p>&emsp; &emsp; 马原、信概、英语，没有什么存在感的课。另外感谢大师推荐的sxj读写3，老师nice，事少，给分好(指批发3.3)。</p><p>&emsp; &emsp; 电 子 学 基 础。目前为止上过最辣鸡的课，引用学长的话：</p><blockquote><p>可好歹挑个像样的老师吧？电子系这么多人，非得挑个张雷？<br>这人什么水平？答疑时经常找不到人；被助教私底下嘲笑；能把lemma翻译成拉曼准则。最后这个真是能笑一学期。<br>这课非要揉到一起当成一节课上，结果就是知识密度高，讲的很不详细。不是大家想自学，是上课基本上是张雷在自娱自乐（听学长说的），作业里还有很多和课件上不一样的东西。</p></blockquote><p>&emsp; &emsp; 还有一句话</p><blockquote><p>其实最坑爹的在于，之前说好可以缺交3次作业，到了期末变成了只能缺交1次。于是就被多扣了4分总评。</p></blockquote><p>&emsp; &emsp; 然后到我们这届就从说好可以缺交3次作业变成了一次也不能缺交？？？张雷的逻辑是这样的：“本来要留18次作业，可以缺交3次，所以交作业次数小于等于15次就全算分。这学期因为有放假一共留了14次作业，所以全算分。”？？？我们怎么知道你要留18次作业？？？学期初你说了吗？？？最后期末出分之后告诉我们可以补交。补交ddl是1.28，然后开始装死直到ddl，1.29开始发作业完成情况？？？md槽点太多就不一一吐了，这里太小我写不下。</p><p>&emsp; &emsp; 总的来说这学期课程上收获不多，gpa不高(倒不如说是很低)，过的也很不爽。另外发现数学真的有意思，以后多花时间学学数学，记得要思考，不要过于轻易地接受结论。</p><h3 id="h3_1"> <i class="fa fa-fire" aria-hidden="true"></i>  科研 </h3><p>&emsp; &emsp; 大一下结束之后，我就很想去实验室体验一下科研。暑假的时候OOP的黄老师在群里发了招募信息，是关于NLP(自然语言处理)的。当时的我一看，沃日，好**炫酷，这是AI的未来啊。要是能让AI理解自然语言，不就离强AI不远了吗！多帅哦！果断发邮件，进了组。</p><p>&emsp; &emsp; 不过毕竟没有机器学习相关基础，黄老师就让我们几个大二的选了他开的人工神经网络的课。于是前半学期完全围绕这门课开始了神经网络的学习。下半学期就是大作业，因为时间没有安排好，加上对问题难度估计不足，最后结果非常不好看。</p><p>&emsp; &emsp; 这一学期下来，最初的热情已经在无聊的组会与无聊的读论文中消耗殆尽。组会听别人讲自己的工作或是介绍别人的论文时，总有一种“这算哪门子的科研”的想法。负面情绪主要集中在以下三方面：神经网络这一工具、NLP这一领域、我加入的这一实验室。</p><p>&emsp; &emsp; 神经网络作为机器学习的工具，效果极好。但是大家都不知道为什么效果这么好，也就是理论不完备。理论不完备的后果就是，经验占据主导，缺乏科学有效的方法指导模型选择以及模型开发。事实上，前沿在开发新模型的时候，基本都是在用朴素的、直觉的方法去“画”出一个新模型，以及对已有模型的线性组合。在模型确定之后，除了做实验没有任何办法判断模型是否有效。如果实验效果比之前的模型好，就口胡出一堆牵强附会的理由。这样一篇论文就诞生了。</p><p>&emsp; &emsp; 当初选择进入NLP这一领域，就是希望能看到机器理解自然语言。但是深入了解之后才发现，所谓的“阅读理解”，其实就是一种条件反射。机器不会理解任何一句话，他只会在看到问题之后条件反射地找出文章中的一段话作为回答。现在的NLP领域在这条路上越走越深，越来越多的泛化能力极差的模型涌现，然后被另一些泛化能力极差的模型代替。我不知道这样做的意义是什么，我看不到任何智能。</p><p>&emsp; &emsp; 实验室的牢骚就更个人了一点。我看不到自己以及学长们的工作意义何在。我觉得大家做的都是没有意义的工作(其实我觉得前沿的论文也是如此)。做成语数据集的，在CoQA上打榜的，等等，我看不到任何对人类对社会的贡献。我打个比方，就像是一群猴子都想上月球，然后从天上掉下来了一个火箭，然后几个猴子发现把火箭当梯子能爬上以前爬不上去的树，离月球更近了一步，于是猴子们开始不断地尝试爬火箭，开发出更省力更有效的爬火箭动作和路径。神经网络是强大的，但是朴素的使用一定不会有用。我觉得只有发展智能理论，为神经网络建立完备的理论体系，人类才能真正意义上制造出人工智能。</p><p>&emsp; &emsp; 当然以上所有的“我觉得”都真的是我觉得，而且是现在的这个菜鸡的我觉得，没有任何参考意义。大家不要被我误导了。</p><h3 id="h3_1"> <i class="fa fa-fire" aria-hidden="true"></i>  社工 </h3><p>&emsp; &emsp; 大一下刚转系过来的时候，觉得科协还能挺有意思的，就报了网络部和智能体部。大二上基本都在划水。在智能体部稍微做了点工作。具体的不多说了，没什么意思。等把这个锅整完就不整了，有时间不如学学数学。</p><p>&emsp; &emsp; 另外在系庆大会的时候当了志愿者。这么大个会居然不提前培训一下，哪怕提前半个小时也好啊，不然大家一上来就干活都抓瞎。另外究竟什么是志愿者呢？自愿成为廉价劳动力吗？为什么志愿者会和兼职的社会人员一起干活呢？为什么我们一分钱不拿却和别人拿钱的做一样的工作呢？我们的工作意义是什么呢？为了帮领导卖2018块钱一个的东主楼模型吗？还是单纯地为了少雇几个人节省经费？我当然不是差这点钱，要不然也不会报名当志愿者，我也很愿意无偿做一些贡献，只要是有意义的。这次就是觉得很不爽罢了。</p><h3 id="h3_1"> <i class="fa fa-fire" aria-hidden="true"></i>  东方 </h3><p>&emsp; &emsp; 当初还不知道东方的时候，日推已经半个幻想乡了(笑)。后来知道了bad apple的pv，为了认全里面的人物，从此进了一个大坑。</p><p>&emsp; &emsp; 最开始知道东方是一个<del>打飞机</del>stg游戏，我一想，这不就是雷电吗，我就是无聊死，也不会沉迷打飞机。然后，真香.jpg。满屏弹幕躲来躲去多爽哦，bgm还这么好听，简直就是艺术品啊！然后同人音乐还很多，更不乏优秀的作品，还有优秀的同人漫画/动画/游戏/漫才(?)，真的第一次有一种此生无悔入xx的感觉(艹这句话说起来太羞耻了)。</p><p>&emsp; &emsp; 有一次上马原，我躲在最后一排打红魔乡，这时候旁边的老哥刚睡醒，一看，哇，小伙汁，没想到你也是个东方狗。于是，从此马原课上多了两个躲在最后一排打飞机的少年。所以果然替身使者是会相互吸引的()。另外感谢老哥从秋叶原带回来的早苗钥匙链(哦，其实上面还有青蛙子)。</p><p><img src="https://picture-1256084113.cos.ap-beijing.myqcloud.com/blog/i-m-back/zaomiao.jpg" alt="早苗钥匙链"></p><p>&emsp; &emsp; 顺便附上人生第一N视频，直接用的系统录屏工具所以画质有点渣，如果一开始是一个长条，点开时候视频很小，那么推荐你用Chrome浏览器，我已经放弃火狐的兼容了。</p><iframe src="//player.bilibili.com/player.html?aid=37425166&cid=65781086&page=1" quality="high" scrolling="no" border="0" frameborder="no" framespacing="0" allowfullscreen="true" style="height: -webkit-fill-available;"> </iframe><h3 id="h3_1"> <i class="fa fa-fire" aria-hidden="true"></i>  动画 </h3><p>&emsp; &emsp; 去年看了不少动画，并且还算做了一点深入的了解。</p><p>&emsp; &emsp; 2018年新番看的不多，我试试遍历一下：京紫、卫宫饭、齐木2、小南极、国家队、Megalo Box、工作细胞、Angels of Death、天狼、少歌、进巨3、刀剑3、青春野郎、古利特、jojo、fate HF、利兹与青鸟。大概看完的就这些了，还有不少中途弃了的，比如某自闭飞扬真的受不了。看完的也不是都喜欢，比如国家队(锦织哥哥出来挨打)，有几集观感相当不错，最后喂屎的时候给了我一种可能还有巧克力的错觉，我再也不相信原创动画了(哭)。以后要是有时间就写一篇2018新番评论，现在就概括的说一下部分印象深刻(多种意味上)的非续作。京紫惊艳的pv在前，正片却稍显平庸，徒有优秀的画面，缺乏京阿尼的“灵气”。国家队有几集相当不错，后来逐渐奇怪起来，变成eva精神续作和鼓励生育宣传片，另外地面矛盾还没解决，打着打着就上宇宙了，反正我当时看到巨大化02的时候是懵逼的。小南极吹爆，营造的青春氛围非常触动人心，在京紫大战国家队的一月成为至少我心中的霸权。工作细胞作为子供向作品，虽然制作水平中规中矩，但是因为设定优秀，最终效果相当不错，更是在ACG以外有相当大的影响力。少歌天下第一！少歌告诉大家，什么是现代动画，为什么2018年的动画和2008年的动画是不同的，以及为什么说动画是一种艺术形式而非媚宅的工具。青春野郎，骚话番，原作基础不错，制作虽然一般但是骚话多啊，化物语既视感很严重，商业性很强的作品。古利特前期非常优秀，第一集partA音效满分，女主六花前期人设满分，然而，扳机社还是证明了，原创动画(虽然古利特有原作基础，但是改动太大可以当原创番看了)不看到最后一集都不能奶，最后的真·现实场景很棒，但是结尾还是不太令人满意。京阿尼的剧场版利兹与青鸟则灵性十足，轻盈的人设、轻盈的分镜、轻盈的脚本，一个轻盈的故事却无比触动人心，山田尚子是神。另外牛尾宪辅的音乐有点牛逼，整个剧情的流向，角色感情的流露全在音乐当中，不需要角色解说，不需要视觉通感，只靠主角演奏的音乐本身就能让观众体会到角色的感情(为什么有种打广告的感觉？)。印象比较深刻的新番就这些了，有时间带上其他动画详细写写。</p><p>&emsp; &emsp; 补的老番比如物语、钢炼、凉宫、冰菓、日常(没错，粳米正是在下了(不过今年京紫平庸、京弓暴死，只有利兹与青鸟不错，有点担心京阿尼的未来))，以上是能印象比较深刻的，具体都看了哪些/哪些是2018年看的应该是不可考了，不像新番有时间表可以遍历。</p><p>&emsp; &emsp; 稍微了解了一点作画，能报一点初级的菜名。看钢炼的时候某个OP的战斗卡，我一看，这肯定是中村丰画的，上ED的staff一看，果然OP原画有他，再具体一查，这卡果然是他画的。这大概就是作为一个菜鸟作豚最快乐的事了(不过中村丰知名度很大了，也确实挺好认的)。作画以外，分镜什么的也略有了解，感觉打开了新世界的大门。不过这些东西水太深，系统地学习能开个专业，我又没什么时间深入了解，只能碎片化地了解一些二手知识娱乐一下这样子。</p><h3 id="h3_1"> <i class="fa fa-fire" aria-hidden="true"></i>  游戏 </h3><p>&emsp; &emsp; 上学期游戏玩的比较少了(指东方以外)，时间都被打飞机吞了。东方以外的游戏一个是Celeste(蔚蓝)。这个手感贼顺滑，爽到。现在就剩最后一关的B面就能全草莓全蓝心收集+AB面全通了。当然还有C面以及传说中的金草莓，不过应该是肝不动了，有时间再说吧(估计不行了)。一个是空之轨迹，典型日式rpg，故事音乐战斗系统都相当不错，打完FC还有点伤感，现在SC打一半了，这学期应该能打完(吧)。尼尔在管爷的催促下快把一周目打完了。这个游戏怎么说呢，画面音乐都很好，2B小姐姐真好看，剧情中规中矩(不过才一周目，据说后几周目有新剧情，没打到所以不评论太多)，战斗系统就有点无聊了，基本就是闪闪闪、砍砍砍、biubiubiu，虽然闪避的那个子弹时间很帅，不过战斗还是太机械了，打多了很无聊。老滚5把主(xin)线(shou)剧(jiao)情(xue)打完了，天际之旅开始了。干掉奥杜因之前还去冬堡和盗贼工会耍了耍，黑暗兄弟会看上去不是很想做。顺便期待一下老滚6。没记错的话应该就这些游戏了(lol什么的忽略不计)，这学期应该也不会花太多时间在游戏上了。</p><p><img src="https://picture-1256084113.cos.ap-beijing.myqcloud.com/blog/i-m-back/celeste.png" alt="celeste成果"><br><img class="fill-width" src="https://picture-1256084113.cos.ap-beijing.myqcloud.com/blog/i-m-back/xiaoai.png" alt="小艾"><br><img class="fill-width" src="https://picture-1256084113.cos.ap-beijing.myqcloud.com/blog/i-m-back/xiaoyue.png" alt="小约(看到暗牙了吗)"><br><img src="https://picture-1256084113.cos.ap-beijing.myqcloud.com/blog/i-m-back/2b.jpg" alt="尼尔没什么可晒的，就放个2b的图吧"><br><img src="https://picture-1256084113.cos.ap-beijing.myqcloud.com/blog/i-m-back/laogun.png" alt="老滚主线决战的奇幻天空"><br><img src="https://picture-1256084113.cos.ap-beijing.myqcloud.com/blog/i-m-back/laoguntongji.png" alt="老滚的统计，有点菜"></p><h3 id="h3_1"> <i class="fa fa-fire" aria-hidden="true"></i>  其他 </h3><p>&emsp; &emsp; 上学期书看的太少了，也不是时间不够，只是单纯的缺少了看书的欲望，不过一旦看起来就又停不下来了，人真是奇怪。这学期多看看书吧，争取下次学期总结能把看书单独列出来。</p><p>&emsp; &emsp; 考完试打了打日麻，发现麻将真是好游戏。本来我对这种既不完全靠运气也不完全靠实力的游戏没什么感觉，打了麻将之后才发现，只是以前玩的比如炉石什么的规则太复杂，理论深度不足，麻将规则很简单，却可以发展出很深的理论来。这种游戏才是人类智慧的结晶(笑)。不过这学期开学了就没什么时间打麻将了，就没事看看理论教程休闲打两把这样子。</p><p>&emsp; &emsp; MAD看了很多，也有不少很喜欢，创作欲爆棚，也尝试做了一些，但是发现做MAD是真的肝，精心一点做的话好几天只能做十几秒，后来没时间了只好弃掉。基本只能用整块的时间做，碎片化地做又不爽做的又不好。这学期要是有时间。。。算了还是暑假的吧。</p><p>&emsp; &emsp; 第一次和同学去了漫展(IDO28)，感觉也没什么好玩的，完全是盗版周边贩卖市场，还要贵上许多，完全没有同人本之类的社团出版物。Cos大部分都很廉价(嘛，毕竟是爱好者自己整的，理解理解)，不过看见一个源氏非常还原。最后走之前想着来都来了，就忍痛来了一发扭蛋，扭出个小埋，虽然做工有点糙，不过还挺好看的。反正以后应该不会去IDO了，铜臭味过重了。期待一下五月份的北京THO吧。</p><p><img src="https://picture-1256084113.cos.ap-beijing.myqcloud.com/blog/i-m-back/xiaomai.jpg" alt="小埋"></p><h2 id="h2_1"> <i class="fa fa-leaf" aria-hidden="true"></i> 展望以及卫星 </h2><p>&emsp; &emsp; 这学期不希望重蹈上学期的覆辙，所以做了一些规划(立了一些flag)，具体的就不放上来了，总之要常问自己几个问题:我想要什么？我希望我的生活中有什么？我希望成为什么样的人？为此我需要做什么？</p><p>&emsp; &emsp; 关于这个博客，暂时还不打算立即写下一个。认真阅读上文的话会发现我有两个想法。一个是伽罗瓦理论方面，一个是2018新番个人评论。还有就是可能会有东方系列的通关手记，这学期学完数电之后可能会写一写数电在minecraft中的应用，实分析复分析的<del>抄书</del>个人思考，一些读书笔记，一些事件的见闻。这是目前有一点想法的展望(卫星)，当然这些不一定会写，有其他的想法可能也会先写写。反正主要还是写给自己的，自己写的爽比什么都重要()。另外还有可能写一些自己不那么擅长但是还比较喜欢的东西，在知乎看见一句话深以为然：“人都有表达的欲望，自知之明在这种欲望面前就是个弟弟。”</p><p>&emsp; &emsp; 另外我看了一下网站的源码，我究竟是怎么写出来这么辣鸡的代码的？大量的style没放css，直接写在ejs模板里，js也是，巨长的js代码直接放在head里，而且js代码本身也是丑爆了，好多重复代码，各种不规律的缩进，不统一的命名方式。不说是屎山也是个小屎包了。不过跑的居然还挺好，所以暂时没有重构的打算(其实就是懒)。</p><p>&emsp;</p><p>&emsp; &emsp; 这样文章就快要结束了，写完回头看看发现绝大部分篇幅都在写大二上的回顾。所以果然要成为日记博客了吗？嘛，不也挺好吗.jpg。反正是写给自己的，想写什么就写什么才对嘛。</p><p>&emsp; &emsp; 那么有缘再见咯！(๑¯◡¯๑)</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;&amp;emsp; &amp;emsp; 从建站到现在已经一年了。然而正如各位所见，这里一篇文章也没有。所以人类的本质果然是鸽子吗？&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="记事簿" scheme="https://blog.pebblesky.in/categories/events/"/>
    
    
      <category term="学期总结" scheme="https://blog.pebblesky.in/tags/%E5%AD%A6%E6%9C%9F%E6%80%BB%E7%BB%93/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>你好，世界！</title>
    <link href="https://blog.pebblesky.in/posts/hello-world/"/>
    <id>https://blog.pebblesky.in/posts/hello-world/</id>
    <published>2018-05-07T16:08:38.000Z</published>
    <updated>2021-06-24T07:05:48.491Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>&emsp; &emsp; 多年以后，面对荒废的小站，swx将会回想起见识到互联网缤纷多彩的角落的那个遥远的下午。<br><a id="more"></a></p><h2 id="h2_1"> <i class="fa fa-leaf" aria-hidden="true"></i> 序 </h2><p>&emsp; &emsp; 无聊的寒假的无聊的一天。阳光透过厚厚的云层有气无力地打在被子上。swx靠在椅子上，盯着几个月没换过的桌面壁纸。“去P站淘个壁纸吧”，他想，“可是赛风已经不知挂了多久了”。这是个令人沮丧的事实，这意味着他曾找到的通往墙外的天路早就被人封死，玛利亚之墙再一次统治了他。心有不甘的他在地址栏输入百度的域名，试图做最后的挣扎。这时，贴吧里一个奇怪的域名映入了他的眼帘： </p><blockquote><p><a href="https://2heng.xin/2017/09/19/pixiv/" target="_blank" rel="noopener">https://2heng.xin/2017/09/19/pixiv/</a><br>楼主看看这个，亲测有效。</p></blockquote><p>&emsp; &emsp; 还没来得及考虑是不是危险的网站，鼠标已经急切地点了进去。那时的他还没意识到，一个新世界的大门正向他徐徐打开。</p><p>&emsp; &emsp; 5分钟后，原先的问题已经解决，可是他却像完成了什么厌烦的任务似的，把P站丢在了一边。几个令人兴奋的事实摆在他面前，占据了他所有注意力：</p><p>&emsp; &emsp; ①这个网站非常华丽，风格偏向二次元，透漏出作者非常个性化的审美。<br>&emsp; &emsp; ②它不隶属于任何一个公共博客平台。换句话说，它是完完全全的独立博客。包括域名、服务器，都是作者一人独立管理。<br>&emsp; &emsp; ③实现它只需要两点，一是技术，二是钱。而实现它意味着，对一个网站拥有绝对管理权，包括页面设计，包括所有你想写在上面的内容。</p><p>&emsp; &emsp; 他的眼睛死死地盯着跟在鼠标后面的黑猫，一种火焰在他的心中燃起。那是一种复杂的情绪，像是第一次看见大海的新鲜感、又像是确信自己能够打败小时候遥不可及的敌人的力量感。他已经很久没有这么兴奋过了。上一次是在什么时候？大概是看见梅涅劳斯定理的那天吧。那是一个从小只见过破瓦平房的中学生第一次来到数学王国的金殿门口，瞥见金色的大门。而现在，他意识到，在互联网一隅搭建起一个属于自己的地方，并从零开始，把那个地方装扮成自己真正想要的样子，这件以前绝对不敢想的事，现在已经成为了能伸手够到的目标。他笑了。随即，一段前所未有的旅途开始了。</p><p><img src="https://picture-1256084113.cos.ap-beijing.myqcloud.com/blog/hello-world/1.jpg" alt="1"></p><h2 id="h2_2"> <i class="fa fa-leaf" aria-hidden="true"></i> 你好，世界！ </h2><p>&emsp; &emsp; 正如你所看到的那样，这个小站终于搭建起来了。其实寒假就已经做好了绝大部分工作，只剩一些缝缝补补。以及一直没有时间写这个 Hello world，在此之前小站一直处于啥都没有的状态。。。所以只好拖到现在。不管怎么说，还是要庆祝一下小站成立（<del>开业大吉</del>）。</p><h3 id="h3_1"> <i class="fa fa-fire" aria-hidden="true"></i>  致读者 </h3><p>&emsp; &emsp; 感谢来到这个小站的你。相信你已经看到了，这个小站对阅读并不友好。色彩杂乱又不停变化的背景，正文部分背景有一定透明度。总之，过多的装饰很大程度上影响了阅读体验。这一点还请各位谅解。因为我一开始就没有打算做一个彻彻底底的技术博客。这个网站对我来说有特别的意义，更像是我在互联网的一个住所，一个港湾。我希望尽情的装扮它，就像装修自己的家一样，简洁不一定是最优解。同时我也希望各位来到这个网站也能像串门一样，感受到这个网站的温度，而不是面对一个冷冰冰的服务器。当然由于审美水平和技术水平的限制，可能并没有做出多好的效果，各种BUG也在所难免。所以如果各位有什么想法，可以在下面评论区提建议或是反馈BUG。留言板功能应该会很快（并不）添加，届时前往留言板留言也非常欢迎。</p><h3 id="h3_2"> <i class="fa fa-fire" aria-hidden="true"></i>  食用指南 </h3><p>&emsp; &emsp; 其实并不需要什么指南，小站创建伊始，很多功能还没有添加，网站内部也并不复杂。但还是要提醒读者几点:</p><ul><li><p>为了获得本站<del>有用没用的</del>特效之最佳体验，强烈建议使用<code>Google Chrome</code>浏览器。<code>Firefox</code>也还可以，只是会有右侧滚动条，看起来就稍微不爽一些（好不容易隐藏起来的呢）。至于<code>IE</code>、<code>Edge</code>、<code>360</code>、<code>QQ</code>什么的。emmm…您还是用现代浏览器吧。</p></li><li><p>别忽略了左上角和右下角的小按钮哦。至于都是干什么的…你点一下不就知道了吗（手动滑稽）</p></li><li><p>可以在下方评论哦！由于评论系统依托于<code>Gitalk</code>，所以需要用<code>GitHub</code>账号登陆才能评论。</p></li><li><p>本站目前没有HTTPS，所以不要在站内的任何地方输入密码等隐私（上面的登陆GitHub不算，那是在站外的GitHub登陆界面），虽然站内也没有输入密码的地方。</p></li><li><p>左侧侧边栏中，应该有且只有留言板和关于没有做好。我会很快完成的（认真脸）。</p></li></ul><p><img src="https://picture-1256084113.cos.ap-beijing.myqcloud.com/blog/hello-world/2.png" alt="2"></p><h2 id="h2_3">  <i class="fa fa-leaf" aria-hidden="true"></i>  建站之路 </h2><p>&emsp; &emsp; 想想自己这一路走来，从几乎彻彻底底的小菜鸟，到最终做出这个还算拿得出手的网站，踩过无数的坑，也学到了许多。从最开始只能改改别人的css参数，到后来也能自己写写ejs模板，再到后来能写一个完整的js，这一路有许多收获。在这里我简单记录下我在建站之路上使用的技术、配置以及踩过的坑。</p><h3 id="h3_3"> <i class="fa fa-fire" aria-hidden="true"></i>  技术相关 </h3><h4 id="h4_1"> <strong>服务器</strong> </h4><p>&emsp; &emsp; 因为穷，所以买不起服务器。不过毕竟只是静态网站，所以可以直接依托于<code>Coding Pages</code>及<code>GitHub Pages</code>（GitHub大法好！）。通过<code>DNS</code>分流，实现国内走Coding，国外走GitHub，显著提高了国内访问速度。</p><h4 id="h4_1"> <strong>引擎</strong> </h4><p>&emsp; &emsp; 正如右下角所示，本站使用<code>Hexo</code>构建，主题为<code>Material</code>。我对该主题进行了大规模魔改。Material主题的初始形态看<a href="https://blog.viosey.com/" target="_blank" rel="noopener">这里</a>。</p><h4 id="h4_2"> <strong>域名</strong> </h4><p>&emsp; &emsp; 推荐一个买域名的好地方 <code>namesile</code>，链接看<a href="https://www.namesilo.com/index.php" target="_blank" rel="noopener">这里</a>。有优惠码的话，这里.com域名首年只要6刀/年，续费也没有涨太多，比国内某云良心多了。想便宜点也可以买比较小众的域名后缀。至于我为什么买.com域名…可能就是小时候的执念吧（笑）。</p><h4 id="h4_3"> <strong>其他配置</strong> </h4><p>&emsp; &emsp; 目前图床用的是<code>腾讯云</code>。免费额度有50G空间和10G流量，如果没被盗链的话，对这个小站应该是够了。<br>&emsp; &emsp; DNS也是在<code>腾讯云</code>。不得不说腾讯在这方面还是蛮良心的，对免费用户有很大的吸引力。<br>&emsp; &emsp; 统计功能使用<code>百度统计</code>，主要是因为<code>Google Analytics</code>在国内太不稳定了。</p><h4 id="h4_4"> <strong>插件相关</strong> </h4><p>&emsp; &emsp; 背景插件为<code>backstretch</code>，<a href="https://github.com/jquery-backstretch/jquery-backstretch" target="_blank" rel="noopener">链接</a><br>&emsp; &emsp; 音乐插件为<code>SKPlayer</code>，<a href="https://github.com/wangpengfei15975/skPlayer" target="_blank" rel="noopener">链接</a><br>&emsp; &emsp; 公式插件为<code>Mathjax</code>，<a href="https://www.mathjax.org/" target="_blank" rel="noopener">链接</a><br>&emsp; &emsp; 图标库为<code>fontawesome</code>，<a href="https://fontawesome.com/" target="_blank" rel="noopener">链接</a></p><h4 id="h4_5"> <strong>评论系统</strong> </h4><p>&emsp; &emsp; 评论系统使用<code>Gitalk</code>，<a href="https://github.com/gitalk/gitalk" target="_blank" rel="noopener">链接</a>。需要用GitHub账号登陆才能评论。评论可以使用<code>markdown</code>语法，支持包括插入图片等操作。</p><h4 id="h4_6"> <strong>ajax+pushstate</strong> </h4><p>&emsp; &emsp; 为了使跳转界面时无刷新，只改变必须改变的部分，一个解决方案是<code>pjax</code>。但我在配置的时候总有莫名奇妙的BUG。因此只好手动<code>ajax</code>异步获取+<code>pushstate</code>改变浏览记录及URL。可以说，一切跳转动画及背景音乐的连续性全部建立在不刷新的基础之上，因此这个技术尤为重要。</p><h4 id="h4_7"> <strong>一个取色网站</strong> </h4><p>&emsp; &emsp; 这里推荐一个取色网站：<a href="http://nipponcolors.com/" target="_blank" rel="noopener">日本の伝統色</a>。这里多是一些比较古典、传统、带有日本风情的颜色。本站大部分颜色都取自于这里。可惜我并没有网页配色的经验，只能凭感觉胡乱配一通。有需要的小伙伴可以取走好好玩一玩。</p><h3 id="h3_4"> <i class="fa fa-fire" aria-hidden="true"></i>  ToDo </h3><p>还有些非常想实现的功能因为时间原因不能及时上线了。于是将这些功能列在下面，留作提醒。</p><ul><li style="list-style: none"><input type="checkbox"> 制作关于界面，并把这部分内容移至关于中</li><li style="list-style: none"><input type="checkbox"> 制作留言板界面</li><li style="list-style: none"><input type="checkbox" checked> 添加说说界面，用以发一些不值得推送到首页的短篇 (2018.05.18.00.15)</li><li style="list-style: none"><input type="checkbox" checked> 制作漂亮的首页，把现在的首页作为bloger二级域名 (2018.07.05.11.56)</li><li style="list-style: none"><input type="checkbox" checked> 全站https (2018.06.17.00.12)</li><li style="list-style: none"><input type="checkbox" checked> 良好可读的目录，最好能悬挂在右侧，跳转有动画，无历史记录产生 (2018.05.14 00:10)</li><li style="list-style: none"><input type="checkbox"> 添加主题更换，可以一键切换至便于阅读的主题</li><li style="list-style: none"><input type="checkbox"> 添加站内搜索功能</li><li style="list-style: none"><input type="checkbox"> 适配搜索引擎，做到SEO友好</li><li style="list-style: none"><input type="checkbox"> 制作404界面</li><li style="list-style: none"><input type="checkbox"> 文章、评论支持表情（滑稽！滑稽！），以及评论表情包的快捷输入</li><li style="list-style: none"><input type="checkbox"> 多用现代的更好看的动画效果，减少现在这种大开大合的动画</li><li style="list-style: none"><input type="checkbox"> 重构源代码（害怕.jpg）</li><li style="list-style: none"><input type="checkbox"> 适配移动端（巨大的工程）</li><li style="list-style: none"><input type="checkbox"> 提高网页速度，包括加速首次加载、页面滚动不掉帧、插件选择性加载等</li><li style="list-style: none"><input type="checkbox"> 添加live2D，也就是桌面宠物（因为过于分散读者注意力，本项待议）</li><li style="list-style: none"><input type="checkbox"> 把侧边栏的网站目录部分移至网站顶部，取代侧边栏的功能（待议）、<br><br><br></li></ul><p>&emsp; &emsp; 这样本文就到这里结束了。今后我会尽可能持续更新，目测月更应该不是问题。文章应该会以技术、学习为主，毕竟当初建站的目的之一，就是记录下自己的思考尝试，作为以后的经验或教训。总之，我会尽可能不让这个小站荒废掉的。</p><p><strong>Just Enjoy! (๑¯◡¯๑)</strong></p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;&amp;emsp; &amp;emsp; 多年以后，面对荒废的小站，swx将会回想起见识到互联网缤纷多彩的角落的那个遥远的下午。&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="记事簿" scheme="https://blog.pebblesky.in/categories/events/"/>
    
    
      <category term="Hello,world" scheme="https://blog.pebblesky.in/tags/Hello-world/"/>
    
      <category term="建站" scheme="https://blog.pebblesky.in/tags/%E5%BB%BA%E7%AB%99/"/>
    
  </entry>
  
</feed>
